一字咁淺，錢

一字咁淺，錢

千古大哉問情為何物，一字咁淺，錢。講錢未必傷感情，長期純粹講錢則證明不是在談情。

宅男涉嫌遭美容師以愛之騙財事件，事主不是長期慘遭冷待而跳船，由宅男醒覺變覺青，是因為這台人肉提款機被抽乾到一個限額，若每人都有個價，對事主來說，這個價就是五十萬。過了五十萬，才認證這段情為廢物。

看完蘋果這則「美人計」之一到之二三四五，在局外人眼中，明顯過道士誘人陰陽雙修驅鬼，低級過牧師讓爸爸抱抱抽水，騙人誠意與成本輕巧過飲尿抗癌。日本鬼子搞香港三年零八個月，已經苦不堪言，雙方認識兩年，「拍拖」一年零八個月，見面不足十次，真是相見爭如不見，索性來個虛擬網戀好過。

離奇在電話也只通過四次，女方推說工作時不方便通電，同時又恰巧不喜歡講電話，也罷，感情交流溝通者，貴精不貴多，織女牛郎一年一會，效率夠高就可以提升cp值，所謂金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。當然，現代人不習慣講電話，用app談情，可能另有樂趣，也符合保持安全距離，神秘方得長久法則，可惜此姝並非已讀不回，是兩三星期才回，平時豬朋狗友兩三天沒回音，也要投訴抗議了。

最可疑者，拍拖六百日沒拖過一次手，女方理由是：拖手，是老公才會做的事。比婚後才可行房的教條更嚴格，拍拖二字從手字旁，手仔都唔俾掂，掂就要付出額外代價，是胭脂扣時代的情節。

當代認證拍拖，有沒有拖手只屬初階；無須東西宮夫人開示，看過愛情電影電視皆知，情到濃時，任何一方堅拒絕濕吻，則屬愛情有限公司。此姝曾以比較像樣的名言敷衍說：「你不是像天下所有男人一樣，只想得到女人的肉體吧！」嘩，厲害了我的聖女，事主何不順勢問一句：「你不是只想得到我的錢吧」。

把牽手留給婚後，把冬天留給那方，把春天留給那個永遠在場的電燈膽表弟，這個局，還沒開就應該已經揭盅了。綜合證據，古裝人守禮教，也不至於不敢把臂同遊，只有外星人我們還不曉得堅拍拖鑑定法。

忽然想起，今年書展以愛情文學做主題。愛情故事寫因錢財而結合，有供有求各取所需看得多，像這宗貿易易差如此巨大的，好像沒看過；假愛情真騙財案，沒爆出來的應該不只一兩三宗，好小說可以透視真實人性，看來還有很多創新空間。至於情歌，實在耐不住想寫這種情節，如果有歌手不嫌掃興肯唱的話。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
娥六招支持樓價 (左丁山)

下一則
下一則
滾下斜坡的是什麼？ (李碧華)